黃偉民易經講堂 林鄭掌摑港共 北京以人質外交救孟晚舟 收緊綜援欺負弱勢長者 豬年風水佈局 曾蔭權出獄

#長者綜援 #羅致光 #香港儲備

黃偉民易經講堂
林鄭掌摑港共
北京以人質外交救孟晚舟
收緊綜援欺負弱勢長者
豬年風水佈局
曾蔭權出獄帶公務員思維
子路篇第十三
20190115

黃偉民易經講堂
Published on Jan 15, 2019

曾蔭權刑滿於馬麗醫院出獄，帶公務員思維。北京為救孟晚舟，不惜追求人質外交，重審加拿大公民謝倫伯格走私毒品案，改判死刑，全球排華風浪蠢蠢欲動。羅致光中年論，當大家120歲 ，60歲剛是中年。林鄭自得習近平祝福，對香港市民更傲慢無禮，包括港共建制派的癈柴。林鄭認為，提高申領長者綜援至65歲乃反影現實，非不近人情，非節省公帑。談己亥豬年風水佈局。為政談孝，領袖秘訣。（完整文字版將會在節目後上載至易經講堂網頁）
#長者綜援 #羅致光 #香港儲備 #孟晚舟 #三權合作 #貿易戰

==========
如若你喜歡「易經講堂」節目，覺得內容有益世道人心，希望你能繼續收看、讚好、「訂閱及推介」易經講堂YouTube頻道，集腋可以成裘，謝謝支持與鼓勵。

易經講堂有限公司
香港上環郵政局郵政信箱33249號

I Ching Consultancy Limited
Sheung Wan Post Office P.O. Box 33249, 1/F West Exchange Tower, 322-324 Des Voeux Road Central, Sheung Wan, Hong Kong

網頁 Website:
電郵 Gmail: IChingConsultancyLtd
==========

Wong Wai Man 2018年10月30日星期二下午5:00
2019年1月15日 星期二下午5：00pm

夏鼎基當年告誡香港那班華籍政務官，當麻煩沒有找你的時候，不要主動的去找麻煩。

林鄭月娥將老人綜援，申請門檻，由六十歲拉高到六十五歲，她說：我也六十多歲，每日仍工作十多小時。有關做法是反映社會現實，沒有其他目的，亦不是為慳錢或不近人情。

那班未滿六十五歲的老人，要改領成人綜援，較舊制每月少領一千元左右，受影響人數約萬五人。

#林鄭違反香港核心價值

《論語》說：
「禮之用，和為貴。」

禮，是一個社會的核心價值，是社會的秩序。禮是做什麼的？在社會上起一個中和的作用。

人與人之間，總有偏差；事與事之間，總有矛盾：階級與階級之間，總有不同的角度。中和這些矛盾，調整這個偏差，就靠禮，一個核心價值，法律只是禮的輔助。

禮，是香港的核心價值。

林鄭這個提高老人綜援門檻的政策，違反了香港的核心價值。

#林鄭眼中沒有弱勢族群

香港整體沒有因此而得益；受影響的弱勢老人，要執多少紙皮來追回那千元差額？背後的精神，更是惡劣，「鰥寡孤獨癈疾者，皆有所養。」這是為政的總目標。

林鄭以自己為例，證明她眼中沒有弱勢社群。

林鄭自從得到習近平的信任和祝福，對香港市民愈是傲慢無禮，包括那班港共建制派的癈柴。

#林鄭侮辱建制議員

林鄭大巴掌摑在民建聯、工聯會的議員臉上。你們只是舉手機器，你們連支持什麼議案都不清楚。法案通過後，又想在電視鏡頭前攞攞彩，騙騙老人家扮質詢！

對林鄭來說，這些建制議員不值得尊重，侮辱了你們，你們仍要舉手支持她的政策。

這些人，沒有獨立人格，不需尊重。

但亦反映了今日立法會，監察政府，審議法案工作的現實情況。

#林鄭視老人為社會負累

香港的老人政策是什麼？

當政府視老人為社會的負累，家庭上孝道就難以建立。

《論語》二十篇，第二篇《為政》講述領袖之道。

春秋亂世，人人重視的是權力的鬥爭，社會秩序混亂，文化衰敗。孔子面對這種時代，認為為政，做一個政治領袖，權力是沒有用的，唯有用內心的德性而已。

因為，孔子認為，凡事沒有偶然的，臣弒其君，子弒其父，非一朝一夕之故，其所由來者，漸矣。

#論語問孝談為政

《為政》篇共二十四章，其中有四章，通過四個背景不同的人物問孝。

首先，是孟懿子問孝。

他向孔子問孝，孔子只告訴他：
「無違。」

跟著，孟懿子的兒子，孟武伯，又向孔子問孝，孔子答他：
「父母唯其疾之憂。」

父親是權臣，兒子是公子。父親目前有生殺大權，兒子將來會執掌權力，這是政治。

對權臣，孔子只有「無違」兩字。

在家對父母，做到無違，是了不起的孝子；對國家，做到無違，是了不起的大臣。

有權力的人，對天下要負起公道責任，視天下人為父母，不要違反人心，這才是真孝，是大臣的風度，是真正的領袖。

兒子，是世家公子，不識民間疾苦，對於孝，只要如對自己子女生病的心情，對待父母便是了。

這就是為政的道理。執掌權力的，要知道民間疾苦，知道基層生活的艱難，如父母瞭解子女健康一樣。世家公子將來從政，執掌權力，必須記住這個道理。

跟著孔門兩位高弟，子游和子夏，又分別問孝。

孔子答子游：
「今之孝者，是謂能養。
至於犬馬，皆能有養，
不敬，何以別乎？」

孔子點出，光是養，沒有敬，不是真孝，孝不是形式，不等於養狗馬。

孔子答子夏：
「色難。有事，弟子服其勞。有酒食，先生饌。曾是以為孝乎？」

孔子點出，態度最難。

敬，是內心的；態度，是外在的。

四章說孝，在為政篇，領袖學問上，兩章由上而下，兩章由下而上，用一個「孝」字貫通。說的是孝，也是做人長官，行使權力上的考慮；做人下屬，配合工作的基礎。

這便是為政的學問。

林鄭到六十歲仍自驕於讀書好，中學名列前茅，又考上香港大學，但她為政，沒有掌握孔門精神，欺負弱勢老人，有違於香港人心，核心價值，驕矜自負，不是香港父母官。

2019年1月15日星期二下午5:00
你的收看、訂閱、讚好便是對「易經講堂」的支持，謝謝。